% @Difficulté 2
% @Niveau 2nde 
% @Theme Calcul littéral
% @Titre  Somme de quotients algébriques
% @SousTheme Somme de quotients algébriques
\begin{exercice}[Trajet={2,3}]
  Réduire les expressions suivantes.

\begin{enumerate}
 \item  $A=x+\dfrac{1}{2}x$
  \item $B=-\dfrac{1}{3}x+x$
 \item $C=-5x^2+3,7x-15,3x^2-18,3x+2,9x^2$
  \item $D=\dfrac{1}{3}x^2-3x+6-\dfrac{1}{2}-\dfrac{5}{6}x^2+2$
\end{enumerate}
\end{exercice}


\begin{Solution}
\begin{enumerate}
\item $=\dfrac{3}{2}x$
\item $=\dfrac{2}{3}x$
\item $=-17,4x^2-14,6x$
\item $=-\dfrac{1}{2}x^2-3x+\dfrac{15}{2}$
\end{enumerate}
\end{Solution}
\begin{Indice}
	Penser à mettre au même dénominateur.\\
  Inspirez vous de cet exemple : $5+\dfrac34=\dfrac{20}{4}+\dfrac34=\dfrac{23}{4}$
\end{Indice}
\begin{Reponse}
	\begin{enumerate}
    \item $=\dfrac{3}{2}x$
    \item $=\dfrac{2}{3}x$
    \item $=-17,4x^2-14,6x$
    \item $=-\dfrac{1}{2}x^2-3x+\dfrac{15}{2}$
    \end{enumerate}
\end{Reponse}